暴動控制劑??

防毒面具在香港是否犯法？ 否
護身裝甲在香港是否犯法？ 否
暴動控制劑??
1A004 以下並非特別設計作軍事用途的防護和辨認裝備及零件：
注意：
亦須參閱軍需物品清單、項目2B351及2B352。 (2017年第42號法律公告)
(a) 為抵禦任何以下項目而設計或改裝的全罩式面具、過濾器及該等面具及過濾器的淨化裝備，以及為該等面具、過濾器及裝備而特別設計的零件： (2017年第42號法律公告)
註釋：
項目1A004(a)包括為抵禦項目1A004(a)所列的製劑或物料而設計或改裝的電動空氣淨化呼吸器(PAPR)。 (2013年第89號法律公告)
技術註釋︰
就項目1A004(a)而言︰
(a) 全罩式面具亦稱為防毒面具；
(b) 過濾器包括濾芯。 (2017年第42號法律公告)
(1) “經修改作戰爭用途”的生物劑；
(2) “經修改作戰爭用途”的放射性物料；
(3) 化學戰(CW)劑；
(4) “暴動控制劑”，包括：
(a) α-溴苯乙腈，(溴芐基氰)(CA)(CAS 5798-79-8)；
(b) [(2-氯苯)亞甲基]丙二腈，(o-氯亞芐基丙二腈)(CS)(CAS 2698-41-1)； (2017年第42號法律公告)
(c) 2-氯-1-苯乙烯酮，苯酰甲基氯(ω-氯乙酰苯)(CN)(CAS 532-27-4)；
(d) 二苯-(b,f)-1，4-氧雜吖庚因，(CR)(CAS 257-07-8)；
(e) 二苯胺氯胂，(吩呲嗪化氯)，(亞當氏劑)，(DM)(CAS 578-94-9)； (2017年第42號法律公告)
(f) N-壬酰基嗎啉，(MPA)(CAS 5299-64-9)；
(b) 為抵禦任何以下項目而特別設計或改裝的防護衣、防護手套及防護鞋：
(1) “經修改作戰爭用途”的生物劑；
(2) “經修改作戰爭用途”的放射性物料；
(3) 化學戰(CW)劑； (2009年第226號法律公告)
(c) 為偵測或辨認任何以下項目而特別設計或改裝的偵測系統，以及為該等系統而特別設計的零件： (2011年第161號法律公告)
(1) “經修改作戰爭用途”的生物劑；
(2) “經修改作戰爭用途”的放射性物料；
(3) 化學戰(CW)劑；及 (2009年第226號法律公告)
(d) 為自動偵測或辨認“炸藥”殘餘及利用‘痕跡偵測’技術(例如表面聲波、離子遷移率光譜分析法、微分遷移率光譜分析法及質譜分析法)而設計的電子裝備；
技術註釋：
‘痕跡偵測’一詞指能偵測少於1百萬分率的蒸氣，或1毫克的固體或液體。
註釋：
1. 項目1A004(d)不包括為實驗室用途而特別設計的裝備。
2. 項目1A004(d)不包括非觸式通過型保安閘門。 (2009年第226號法律公告)
註釋：
項目1A004不包括：
(a) 個人輻射監控劑量器；及
(b) 符合以下說明的職業健康或安全裝備：其設計或功能，限於防禦住宅安全或民間工業(包括以下工業)特有的險患： (2017年第42號法律公告)
(1) 採礦；
(2) 石材開採；
(3) 農業；
(4) 藥劑；
(5) 醫療；
(6) 獸醫；
(7) 環境；
(8) 廢物處理；
(9) 食品工業。 (2011年第161號法律公告)
技術註釋：
1. 項目1A004包括經識別並成功通過國家標準的測試，或以其他方式證實具有效能可偵測或防禦“經修改作戰爭用途”的放射性物料、“經修改作戰爭用途”的生物劑、化學戰劑、‘模擬劑’或“暴動控制劑”的裝備及零件，即使該等裝備或零件在民間工業(例如採礦、石材開採、農業、藥劑、醫療、獸醫、環境和廢物處理)或食品工業中使用亦然。
2. ‘模擬劑’：在訓練、研究、測試或評估中代替毒劑(化學或生物)而使用的物質或物料。
(2008年第254號法律公告)
1A005 以下的護身裝甲及其零件：
(a) 並非按照軍事標準或規格或相等要求而製造的軟護身裝甲，以及為其特別設計的零件；
(b) 提供相等於或低於第IIIA級(NIJ 0101.06，2008年7月)或相等的國家標準的彈道防護的硬護身裝甲板；
注意︰
1. 至於用於製造護身裝甲的“纖維或絲狀物料”，參閱項目1C010。
2. 至於按照軍事標準或規格而製造的護身裝甲，參閱項目ML13(d)。
註釋：
1. 項目1A005不適用於護身裝甲使用者隨身作個人防護的護身裝甲。
2. 項目1A005不適用於只供保護前身免受非軍用爆炸裝置所產生碎片及爆炸氣浪傷害的護身裝甲。
3. 項目1A005不適用於設計上只提供免受刀傷、釘傷、針傷或鈍傷的保護的護身裝甲。
(2013年第89號法律公告)

暴動控制劑其實係英文直接意譯
i.e. Riot Control Agents

例如大家熟悉嘅tg, 胡椒球, 催淚水劑, PAVA, OC都係

所以呢件野應該入得口

yup